<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<refentry id="po4a-build" xml:lang="fr">
  <refentryinfo>
<productname>po4a-build</productname> <productnumber/></refentryinfo>
  <refmeta>
    <refentrytitle>po4a-build</refentrytitle>
    <manvolnum>1</manvolnum>
    <refmiscinfo class="source">PO4A</refmiscinfo>
    <refmiscinfo class="manual">PO4A</refmiscinfo>
  </refmeta>
  <refnamediv id="name">
    <refname>po4a-build</refname>
    <refpurpose>Construire la documentation traduite</refpurpose>
  </refnamediv>
  <refsynopsisdiv>
    <cmdsynopsis>
<command>po4a-build</command> <group> <arg
choice='plain'><option>-f</option></arg> <arg
choice='plain'><option>--file</option></arg> <replaceable>
FICHIER</replaceable> </group> <arg><option>--pot-only</option></arg></cmdsynopsis>
    <cmdsynopsis>
<command>po4a-build</command> <group> <arg
choice='plain'><option>-?</option></arg> <arg
choice='plain'><option>-h</option></arg> <arg
choice='plain'><option>--help</option></arg> <arg
choice='plain'><option>--version</option></arg> </group></cmdsynopsis>
  </refsynopsisdiv>
  <refsect1 id="description">
    <title>DESCRIPTION</title>
    <para>L'objectif de <command>po4a-build</command> est de construire la
documentation traduite aussi facilement que la documentation non traduite
existante.
    </para>
    <para>Lorsque <command>po4a</command> prépare le contenu traduit au format POD ou
XML DocBook, la documentation finale peut ensuite être construite avec
<command>po4a-build</command>. Le contenu traduit et celui qui ne l'est pas
sont tous deux construits en une unique étape, avec la mise à jour des
fichiers POT en même temps.
    </para>
    <para>Les directives de construction existantes sont remplacées par un unique
appel à <command>po4a-build</command> et un fichier de configuration basique
indique à <command>po4a-build</command> comment construire chaque élément et
quel paquet binaire doit intégrer les contenus traduits ou non.
    </para>
    <para>Une fois construit, le contenu sera disponible dans le répertoire spécifique
au paquet à l'intérieur de <option>BASEDIR</option> indiqué dans le fichier
de configuration. Pour un paquet truc, avec des traductions en allemand et
français, cela donnerait par exemple :
    </para>
    <programlisting>
BASEDIR/truc/man/man1/truc.1
BASEDIR/truc/man/de/man1/truc.1
BASEDIR/truc/man/fr/man1/truc.1
    </programlisting>
    <para>Le contenu créé peut ensuite être facilement intégré au paquet binaire avec
un seul emplacement d'installation, par exemple :
    </para>
    <programlisting>
doc/truc/man/* ./usr/share/man/
doc/truc/html/* ./usr/share/doc/truc/
    </programlisting>
    <para>Cette règle n'aura pas besoin d'être mise à jour lors de l'ajout de
nouvelles traductions. Quand un autre paquet binaire (bidule) est ajouté, le
contenu de ce paquet peut être séparé.
    </para>
    <refsect2 id="formats">
      <title>Formats pris en charge</title>
      <para>Actuellement, il est possible d'utiliser <command>po4a-build</command> pour
les combinaisons suivantes :
      </para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>XML DocBook vers section 1.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>XML DocBook vers section 3.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>XML DocBook vers HTML.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>POD vers section 1.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>POD vers section 3.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>POD vers section 5.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>POD vers section 7.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
      <para>Tous les formats pris en charge, dans toutes les combinaisons possibles,
peuvent être traités avec un unique fichier de configuration
<filename>po4a-build.conf</filename> et un seul appel à
<command>po4a-build</command>. Voir
<citerefentry><refentrytitle>po4a-build.conf</refentrytitle><manvolnum>5</manvolnum></citerefentry>.
      </para>
    </refsect2>
  </refsect1>
  <refsect1 id="config">
    <title>CONFIGURATION</title>
    <para><command>po4a-build</command> utilise un fichier de configuration par
défaut, <filename>po4a-build.conf</filename> qui devrait se trouver dans le
répertoire de plus haut niveau du système de gestion de version (VCS) du
paquet (l'option <option>-f</option> permet d'indiquer un autre
fichier). Voir
<citerefentry><refentrytitle>po4a-build.conf</refentrytitle><manvolnum>5</manvolnum></citerefentry>.
    </para>
    <example id="config">
      <title>exemple de fichier de configuration</title>
      <para>Un exemple de fichier de configuration est disponible en :
    </para>
<programlisting>
/usr/share/doc/po4a/examples/po4a-build.conf.example
    </programlisting></example>
    <refsect2 id="layout">
      <title>Format du fichier de configuration</title>
      <para>Le fichier de configuration comporte plusieurs parties : généralités, prise
en charge XML et XSL, prise en charge POD et prise en charge HTML.
      </para>
      <para>La partie généralités contient les nom et emplacement du fichier de
configuration de po4a (il est préférable de garder
<filename>po4a.config</filename>), le répertoire <filename>po</filename>
contenant les fichiers PO de documentation (souvent
<filename>doc/po</filename>), le nom complet du fichier POT utilisé pour les
traductions, <option>BASEDIR</option> pour créer la sortie, les informations
si le paquet contient des pages de manuel en section 3 plutôt que seulement
en section 1, ainsi que le nom des paquets binaires pour lesquels il faut
créer la sortie.
      </para>
      <para>La partie prise en charge XML et XSL indique les paquets binaires qui
utilisent la prise ne charge XSL dans la variable
<option>XMLPACKAGES</option>, le fichier DocBook de plus haut niveau qui
servira de paramètre à <command>xsltproc</command> et l'emplacement des
fichiers XML ou DocBook. <option>XSLFILE</option> peut être modifiée si
besoin.
      </para>
      <para>La partie prise en charge POD indique les paquets binaires qui utilisent la
prise ne charge POD dans la variable <option>PODPACKAGES</option> et le nom
complet du fichier POD.
      </para>
      <para>La partie prise en charge HTML indique les sous-répertoires à créer dans
<option>BASEDIR</option> pour les contenus HTML traduits ou pas et le
fichier DocBook pour créer le HTML. Le fichier <option>HTMLXSL</option> peut
être modifié si besoin.
      </para>
    </refsect2>
  </refsect1>
  <refsect1 id="commands">
    <title>COMMANDES</title>
    <variablelist remap="TP">
      <varlistentry>
        <term>
          <option>--pot-only</option>
        </term>
        <listitem>
          <para>Met à jour seulement le ou les fichiers POT. L'objectif de
<option>--pot-only</option> est de prendre en charge les paquets contenant
tous les fichiers POT dans le paquet source. Un fichier POT peut facilement
être ajouté aux paquets utilisant les Autotools avec
<option>EXTRA_DIST</option> mais ce peut être plus compliqué avec les
paquets utilisant un Makefile ou certains assistants de VCS sans ajouter le
fichier POT (créé pendant la construction) au VCS. Pour éviter ce
bidouillage inutile, <command>po4a-build</command> peut mettre à jour le ou
les fichiers POT au début de la construction, pour que
<command>dpkg-source</command> les intègre à l'archive source.
          </para>
        </listitem>
          <example id="svn">
            <title>exemple avec svn-buildpackage</title>
            <para><command>svn-buildpackage</command> prend en charge explicitement ce genre
d'ajout, avec la propriété SVN <option>useNativeDist</option> et la cible
Make <option>native-dist</option>.
            </para>
<programlisting>
# ajoute le fichier POT à l'archive source
native-dist: Makefile
	po4a-build --pot-only
            </programlisting> <programlisting>
$ svn propset useNativeDist 1 debian
            </programlisting></example>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><option>-h</option>|<option>--help</option></term>
        <listitem>
          <para>Affiche le message d'aide puis quitte.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <option>--version</option>
        </term>
        <listitem>
          <para>Affiche le message d'aide puis quitte.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </refsect1>
  <refsect1 id="options">
    <title>OPTIONS</title>
    <variablelist remap="TP">
      <varlistentry>
        <term><option>-f</option>|<option>--file</option><replaceable>
FICHIER</replaceable></term>
        <listitem>
          <para>Remplacer le fichier de configuration de <command>po4a-build</command> par
défaut (<filename>po4a-build.conf</filename>) par
<replaceable>FICHIER</replaceable>.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </refsect1>
  <refsect1>
    <title>Auteur</title>
    <para><command>po4a-build</command> a été écrit par Neil Williams
<email>codehelp@debian.org</email>.
    </para>
    <para>Cette page de manuel à été écrite par Neil Williams
<email>codehelp@debian.org</email>
    </para>
  </refsect1>
</refentry>
